在聯合國環境署做緊合約顧問，你問我答

大半年前已經開過一次你問我答，當時仲係intern。
而家做咗半年 contract consultant ，開多次。

今次我揀校園台開post，目標好清晰：
我希望盡我能力，
直接及間接地，幫助最多香港嘅大學生入到聯合國做 intern。
目標：聯合國入面多啲香港人。

事先帶定個大頭盔：
所有言論只代表個人意見，絕對跟任何機構組織無關。

記得巴打你個post

記得你 勁

巴打堅勁 暫時冇野想問但留名支持

認真，成個追蹤名單得樓主一個

有咩原因驅使你去做？

cs fg請唔請？如請，人工？

一定要1st hon？

係出自對地球同全人類嘅愛同使命感

真心話講出來就會變到好嘔心，
所以我都係講：
因為好奇，自細覺得聯合國好遙不可及，好神秘，所以想入去了解下咁。

而家了解完，
心態上已經變到麻木晒，
就當普通一份有少少意義嘅工咁返

聯合國？係咪同之前明珠有套喪屍戲
個男主角去到聯合國衛生組織？好似係咁
我見套戲入面 聯合國衛生組織好似好神秘咁
環境署都係咁？除咗喺個到做野嘅人
佢地嘅地址係咪都唔會公開？
哩個我睇完套戲個陣 都好好奇

入到去做要有咩條件

讀envir sci fg可以有咩做
利申 仲未搵到工

以我見過咁多人，
好似全部都係由無人工嘅 intern 開始。

intern 係無人工！無人工！無人工！

intern 做得好，又好好彩有空缺，
就有機會轉你做consultant 或者UNV (UN Volunteer)，有人工。

其實聯合國咁大，就等於一間超巨型跨國公司，所以乜人乜專業都可能會請，睇你好唔好彩時間咁啱撞正佢請你嗰科。

我諗住寫個有組織少少嘅教學，但未寫好 ，睇住先：

聯合國一般俾人感覺好遙遠，好難接觸到，唔好講話要入聯合國。

但其實聯合國有個入口，
係相對上較易入，就係 intern。

但因為較易入，佢個限制好大，
去確保唔會太多人報。

佢最主要個限制有三個，分別係：
（1）可以報 intern 嘅時限，
（2）無人工，同
（3）無人知。

（1） 每個人，如果想報intern，一定要喺大學讀緊或畢業內一年內報。咁樣，佢就限制咗每個人一生，只會出現最多三四年時間係你有資格報intern。

（2）而無人工，而超有效率地篩走咗，勁大批無心做義工嘅現實派大學生，或者無經濟能力嘅窮書生。

（3）無人知，就係根本好少人聯合國有得報intern，網上根本好少資料，資訊不對稱。

揾 UN internship空缺嘅網:

我本科只係2nd up。

(個人意見，不代表任何機構)

（1）氣候變化既成因，我同自己承諾過，唔會再在網上討論，因為咁討論根本不會有結果。我大學時都沉迷過上網同人辯論氣候變化是否人為，現在不了。
科學是講求證據，不是講辯論技巧，亦不是多like就是正確。
而網上討論咁大爭議的科學問題，根本不會得出任何有建設性的結論。雙方都不是專家，各自拋出所謂證據，到最後一定變小學雞鬧交，浪費時間。

我唯一可以說的是：
a) 氣候變化是事實。
b) 成因，我根據我所知的證據，偏向認為是人為的。聯合國跨政府氣候變遷小組 （IPCC） AR5 班科學家話，"如今有95%的信心度，斷言人類活動就是造成氣候暖化的元兇。"
c) 但我覺得與其爭論成因是否人為，不如專注做好應對氣候變化所帶來的後果。氣候變化會帶來更多災害，而受害者一定是在發展中國家生活環境惡劣的人，處理不妥會製造氣候難民，帶來資源及土地爭奪，甚至帶來戰亂。

讀緊master 可唔可以報intern

Ching ug major 咩野

人工有幾高 邊到返工

我都想知，同埋穩唔穩定 ?會唔會唔續約

我估實有人做緊嗰啲秘密任務拯救世界嘅，
不過唔係我層次嘅事囉 ，
我工作地址好公開架，就係肯亞總部。

我做得越耐，
越覺得自己又變返一個普通打工仔。

（係好在非洲呢邊暫時無乜OT。）

都算得到一種領悟：
拯救世界，
口號幾好聽都好，
都係需要有人踏踏實實去處理啲瑣碎雜務。

例如，真人真事：
尋日，我去非洲某地方同一大班議員，開會講污染問題，講到天花龍鳳拯救世界咁款都好；
今日，office 有部儀器要換零件，咪又係我一手一腳搞，拯咩教世界啫，我今日就係為咗幾粒長咗 10mm 嘅螺絲，搞咗成個上午

intern 作為入門，
其實無太多要求，
多數只係要求你係讀緊大學或者畢業一年內，正正常常識英文識少少電腦就做得。報名時最緊要認真少少寫。

咁當然有部分係專揾專科學生啦。
詳情可以㩒入去，揀internship，得閒睇下啲 job description 同 requirement：

我個人覺得，
最大嘅條件反而係自己本身：
- 肯唔肯唔收人工幾個月，做佢免費勞工；
- 肯唔肯出國，可能去啲無咁先進嘅地方工作。

巴打啱啱 year 1？
有興趣的話留意定差唔多。

我好有抱負去推多啲大學生入聯合國做

好唔好pay

而家幾錢人工？contract幾耐？轉perm機會有幾大？
條career path係點？

做幾個月免費勞力有幾閑 問題係得到既野worth唔worth

係咪有聯合國護照

好簡單 搵幾多？

keep 住揾工啦，聯合國好睇彩數。

不過環保相關，你要揾嘅話大把啦UN intern。你試下睇下，揀一兩份有興趣嘅，如果真係想報，我再教你點做點填form 之類。

真人真事，
有個巴打，原本話黎肯亞做intern陪下我，不過後來有offer 但要做半年，佢唔想做咁耐無人工，又要放棄香港啲offer，最終自己放棄咗聯合國 intern offer。

好多時係timing 唔夾，好可惜。

上個 post 好似有幾個in 完啲環保相關intern，我試下叫佢地上一上水

可以。
問題反而通常出在你大學俾唔俾你去，因為可能要 defer 畢業之類。

真人真事，聽過同事個同事，
讀緊master 期間來做 intern ，之後升做consultant，但個master 未讀完。

佢考慮到，佢現時個consultant 位，好大程度上係因為佢跟咗咁耐熟個project而得來。如果返去讀埋個master，再返來，個位已經俾人做咗。

所以佢決定放棄咗個 master ，繼續做UN consultant。

另外，如果有心報名，記得早啲問大學拎proof of enrolment 之類的文件，我當時臨deadline 先發現聯合國報名要嗰啲文件，而當時時間尷尬在其實我已經畢咗業，但未有畢業證書，但佢報名係要求畢業證書或 proof of enrolment...... 最後我用咗好多文件充當證明過到骨

BSc environmental science
MSc env engineering.

人工唔高。
我係減人工去做的。本身香港有份工。
二字頭啦。非洲做嘢算好好。

我喺肯亞做嘢。

點睇走飲管

老實，唔穩定。
所以要有儲備，同幾手準備。
合約好多時都簽短約。半年半年咁。

合約工，好多時睇有無budget。

唔好彩 個項目被人停咗，
或者你部門唔知邊個大佬有政治醜聞搞到啲國家 cut 你 funding，可能就無架啦。

合約consultant 算係咁啦，不過不失，不過同樣條件喺香港會高啲人工。

真正好pay 嘅係 staff 正式員工。

但暫時我未夠層次同工作經驗去報 staff。

Ug讀環境管理，畢業後易唔易喺香港搵工?
環保業喺香港嘅前景好唔好?人工可唔可觀?

二字頭。
半年，搞緊續一年約。
無乜實在career path，consultant 有人做咗好多年都仲係contract consultant，好彩的就轉到staff。

無錯，其實係一個賭博，搏值唔值得。
我都覺得值得嘅。
我自己會起碼做一兩年，先再諗如果升唔到staff要點算。

不過，我偏向覺得始終都會值得。
就算在聯合國系統內無得升，
做過聯合國呢個經歷，出去揾類似 NGO 呀政府呀都應該餓唔死。又可以吹話自己有國際經驗之類。

無，正式職員先有。

拎聯合國護照，係我人生bucket list 入面其中一項

我啱啱上星期in 咗
等緊result
預咗冇回音

（嚴重絕對真係我個人好個人嘅立場，絕對唔關任何機構事）

好多謝你問呢個問題。

「給好好先生管地球 沒法得救
如何和人類陰暗面 互作遷就」

大家唔好當我係一般環保撚。

我個人嘅睇法係相信「人性本懶」，
人鍾意貪舒服，貪方便，愛享受。
人性係咁，因為人係動物，動物本能。

當然有啲人可以做到聖人咁有道德，
但一般環保撚以聖人嘅標準去要求大多數順從動物本能嘅平凡人，係又天真又幼稚。
太急進地迫大眾放棄一些生活早已習慣嘅方便，例如太急禁膠飲筒，更加會令人對環保反感 （我本人讀環保開始就盡量少用膠，好耐無用過膠飲筒）。

我講緊嘅係客觀事實。
有史以來大多數人都係做唔到聖人。
但我唔係話做聖人唔啱，相反人人都應該學聖人，發願感化世人亦係好宏大嘅志向。
我大學副修心理學，亦係為了解大眾心理，從而推廣環保

但係，
由於環境問題，係極度有迫切性，
如果要等所有平民百姓都受感化，先一齊去保護地球，
地球應該已經滅絕咗十次。

所以，我傾向支持以創新科技去解決環境問題。

我個人認為，
環保人士應該將更多精力，
用在學習新科技，鑽研科學，致力用科學知識同創新，解決環境問題。
好似用可降解物料去替代膠飲筒，又或者用植物蛋白去扮肉類，我都好支持。

以上，係我呢一刻嘅個人立場。

佢地址嗰欄冇得俾你填Hong Kong 咁你當初揀China定Stateless？

唔知環境署會唔會處理環保議題 但照問啦

有好多日常用品因環保風氣影響下，商户都取消供應。如：膠飲管丶 膠袋丶膠餐具等。以上産品發明出嚟就係方便人類，但未有合適取代品出現就被妖魔化。

你同唔同意環保在一定程度下令人類科技倒退？
你同唔同意環保係商家鼓吹出嚟？
點睇香港只着重reduce 而唔係replace?

多謝巴打share

請問巴打，我兩文三語能力流利，有翻譯經驗，點先可以去到UN做翻譯? 翻譯又算係UN入面邊一個部門?

啱啱先見到你答上面
答啲冇重覆㗎啦

（樓主順序答到#35）

老實講，我都唔識答。

問心，我覺得香港做環保好難。
喺經濟轉差時，做環保更加難。
而我覺得經濟現時係轉緊差。

我都想有人可以俾個樂觀正面少少嘅答案我

中國搞環保......咩都睇政策，最近好嚴。
唔識睇。

讀緊philo
有冇好路數

唔係喎，之前好似見過 WHO UNICEF 之類有請喎。

有個網站叫 "Impactpool",
係將所有國際組織啲工作空缺列晒出黎，
大家有心做嘅，得閒望下，會好有用。

最得意係連 CERN 粒子對撞個研究 都請人，可惜只請歐洲人。

Good luck 巴打

分享下經驗呀~

巴打可唔可以講多少少intern嘅嘢，冇人工之餘係咪仲有地方要自費？

我係窮書生係咪可以唔洗諗

（樓主暫時順序答到呢個#41，之後瞓覺了明天繼續）

好多謝你問呢個問題。

“The mark of the immature man is that he wants to die nobly for a cause,
while the mark of the mature man is that he wants to live humbly for one.”
---The Catcher in the Rye.

或者我咁樣答你：

我認為，
(a) 我填 China 而有機會入到去聯合國工作，然後能夠出呢個post ，讓聯合國體制內有機會存在更多香港人，
這樣所能夠為香港做的貢獻，
相比起
(b) 我堅持唔填 China ，所能夠為香港做的貢獻，
為大。

聯合國係一個政治正確嘅地方。
我只能夠咁答。

我係一個務實嘅人，
我知我自己做緊乜。

巴打，我係外國u 讀Econ 但係依幾年有好大既興趣想入UN
我見UN 都有幾個亞洲分部Bhutan / 北京/ 韓國等等
我想問拎住個Econ 會唔會好難入去做 😩

本來諗住膽操操報吓睇吓有咩reply
點知有兩個un programme 有second round
最後一個有interview

自己半身對climate change嘅policy有興趣
想搵呢方面嘅工
奈何香港完全冇呢啲野做
所以想睇吓入唔入到un intern
或姐有冇其他野做 (雖然唔知點入手)
巴打知唔知呢方面有咩工做？

點先可以出軍隊

武田邦彥(武田邦彥)
一九四三年出生於東京，畢業於東京大學教養學部，為工學博士，專攻資源材料工學。曾任名古屋大學研究所教授，目前為中部大學總合工學研究所教授（兼任副所長）與多摩美術大學兼任講師。並擔任日本工學協會理事、內閣府原子力安全委員會專門委員、文部科學省科學技術審議會專門委員。著有《環境問題為何充斥著謊言？１、２》、《回收幻想》等。其中《環保幻想》的部分章節被收錄進高中國文教科書《新編現代文》中.

假環保 - 你正在做的「環保生活」其實正在破壞地球？

以下內容節錄自假環保 - 你正在做的「環保生活」其實正在破壞地球？

驗證一: 拒用塑膠袋→結論 勞而無功 若珍惜石油資源，就一定要用塑膠袋拒用環保袋 塑膠袋是活用石油剩餘價值的好產品
多年前開始，大家漸漸注意起了塑膠袋問題。邁入二○○七年之後，「拒用塑膠袋運動」突然盛行，最近去超商買東西時都會被問「你要塑膠袋嗎？」有時用的話也會引起店員不悅。
一些沒認真考慮過環境問題、只是被業者牽著鼻子走的人還會教訓別人「你不知道環境很珍貴嗎？」這真是讓人受不了。
發起拒用塑膠袋運動的環境省與地方政府，以及跟政府口徑一致的大型超商說法如下： 「日本每年大約用掉三百億個塑膠袋，這些最後都被丟進了指定垃圾袋裡，形成了垃圾重複打包、浪費資源。我們購物時應該要自備環保袋，拋棄這種『用過即丟的文化』。人家歐洲早就這麼做了，我們要趕快跟上。」可是，這種說法正確嗎？
二十世紀時，當時住在紐約的貝克蘭博士（Leo Hendrik Baekeland，1863-1944，比利時化學家）利用德國的有機化學，以石炭製成了合成樹脂。不久以後更發現石油較石炭利於提煉，因此漸漸的由石油製造出各種塑膠、合成橡膠以及纖維來。
人們在二十世紀初時，剛開始利用石油製成塑膠與橡膠之時，將無法製成塑膠的剩餘部分以焚化方式處理。距今約四十年前，日本的煉油廠附近都還看得到煙囪口冒出火光，照亮了夜晚的天空。如今在石油產地也看得到這種景象。那些被燃燒
掉的，正是「原本含在石油中，但現今無法使用而被焚燒的成分」。可是現在你到煉油廠附近看看，煙囪口冒出的只有水蒸氣，完全看不到煙跟火光。那是因為人們已能將石油中的所有成分使用殆盡，由於石油化學與高分子化學的進步，從前無用、或雖然有用但供過於求只好燒掉的部分——大多是低沸點化合物，現在都已經能善用在各種用途上了。比方說塑膠袋與啤酒提環、汽車保險桿這些身邊常見的物品，都是有效利用石油「廢棄物」所製成的，在環境上來講算是優良產品。
一般家中常見的「PE（聚乙烯）袋」或「PP（聚丙烯）袋」，從前統稱為「PVC（聚氯乙烯）袋」，名稱由成分中的「聚氯乙烯」而來。從前廢棄不用的不飽和烴現在被轉化成了聚乙烯（PE），因此名稱也由PVC袋改成了PE袋。此外人們也善用聚氯乙烯的特性，做成了壁紙與土木導管等更高階的產品。如此一來，今日我們已經可以完全善用石油中的所有成分，煉油廠裡也不再燃燒廢棄的石油了。
好不容易發展到這一步，研究石化的年輕學者拼命的將石油善用到最後一點一滴、做成了塑膠袋，但結果卻在「環保」口號下遭到拒用，這種錯誤觀念難道不應該及時改正過來嗎？本來塑膠袋之所以會免費供應，就是因為它是利用毫無價值的
成分製成的。
停用塑膠袋的話將會造成什麼後果呢？結果只有三條路可選，一是將石油中用來製作塑膠袋的成分轉為其他用途，二是製作購物袋以取代塑膠袋，三則是製成垃圾專用的垃圾袋以代替塑膠袋。
首先，倘若停用塑膠袋而無其他配套措施的話，至今為止用來製作塑膠袋的原料便會多出來，於是只好重新點燃煙囪的火苗。二條路是製造新的購物袋以取代塑膠袋。製成My Bag——也就是購物用環保袋的成分是一種被稱為「BTX成分」的材
料。這是石油中稀少珍貴的成分，能做成許多化學藥品與塑膠，例如電視機體、洗衣機、電冰箱與吸塵器外殼等，連汽車內的塑膠零件也大多是由BTX成分製成的。但是大部分的環保袋卻是以BTX成分製成的，因此若是以環保袋來取代塑膠袋，那所消耗的石油將比使用傳統塑膠袋更多。我們當然也能用棉來做成環保袋，但若不使用百分之百純棉的話就有可能會浪費更多石油。
第三，我們每天生活中都會製造出一些廚餘與小紙屑等，要丟掉這些東西須要有可以裝盛的「容器」才行。至今為止，大家都用免費塑膠袋來裝，因為既然最後要燒掉的話，那「將剩餘物資再利用」是最好的辦法。可是大部分的地方政府卻禁
止消費者使用塑膠袋，反而要大家去買跟塑膠袋以相同成分製成的「聚乙烯指定垃圾袋」。
發生這麼多不合理的事情，實在讓人目瞪口呆。明明可以有效利用石油的廢棄物，但卻鼓勵大家使用環保袋來浪費珍貴的資源。明明可以拿塑膠袋當成垃圾袋，但卻非要買全新的垃圾袋不可。
當我們在探討環境問題時，絕對不能將議題分開討論。因為「環境」具有整體性，因此若想採取什麼好的措施來保護環境時，當然一定要考慮到這個舉動將會對整體產生什麼影響。

巴打又點睇？

巴打 想問下 apply 個陣 佢要求寫3個referee
你是搵咩人？ 通常搵咩人比較好d ?
因為本身freshgrad 都唔是識好多人

工作內容係咩？

巴打喺肯亞負責做咩project?

你又點睇UN set嘅 SDGs?

聯合國係唔同地方都有分部？
香港都有？

想問下個intern係幫手run一個project或者搞個conference，定係有啲持續性嘅工作要做（e.g. Air monitoring)?
Env grad pt讀緊master，想讀完試下做

我想知去到果邊做既話日常洗費幾多（自付果d)
我係窮書生

可以search UNPDF，每年都有un agency(主要係中國嘅UNDP)請intern而又有sponsor

不過好多人報intern，好易就會俾人screen走

想問下有冇得揀自己想去嘅field?
例如air, water, waste?
還是等佢亂咁派你去唔同部門?

其實膠袋問題係唔biodegradable 唔係話緊佢嘥嘢

巴打我睇完你個post之後好有興趣做UN
多唔多人UNV之後會返嚟繼續做？

咁個堆石油既副產品可唔可以做到其他 biodegradable既產品???

日常工作係乜

所以問題就係：
佢嘅成分唔會因為用咗嚟整膠袋先唔biodegradable
喺更加好嘅科技前，將呢啲物質整做膠袋係一個符合成本效益同埋滿足到人類嘅方法
結論係叫人唔好用膠袋係戇鳩同偽善，根本無助解決問題之餘仲製造更多麻煩

英文程度如何？？

勁啊巴打，我本來目標想去ICAO 到做，但搵開工先發覺其實唔太好pay, 又要搬去Montreal... 所以諗住儲多d 經驗搵高級d 既post, 唔做officer grade...

想問下係咪year3先可以報intern？

要做到點先可以叫夠資格apply staff
利申yr1 好有興趣

邊位呀你
用埋啲命令樓主答嘢嘅語氣
洗唔洗寫一萬字report俾你呀

同事多數係乜人

LM

係啦咁啱上面答咗啲。

無錯，我同意 replace 做得唔夠好。

環保，其實可以好先進好高科技咁黎環保。但多數識用科技來做環保嘅人好少，唔識嘅，最簡單就只有叫人唔好用。

所有對社會同人類生活有改善嘅嘢，
都實俾人用黎賺錢架啦。
對社會有價值呀嘛。

就等於醫療行業，健康產業，
追求健康，係咪商家鼓吹出黎？
係，佢地係賺錢，
但代唔代表因為佢地用此來賺錢，就等於健康唔值得追求？

我個人睇法係：
（1）有啲嘢，係真係有必要做，係真心對大眾有好處；
（2）而有啲嘢，係根本無用，只係商家造出來呃錢，好似買贖罪券咁，你買咗就有光環，係愛地球嘅環保愛心小寶寶。根本唔係真心為環保。

要識得分。

好簡單，揾份翻譯或者communication 之類 intern 入咗黎先，再揾後路。

非洲呢邊大量中國人員工，都係做中文翻譯。重申：係大量。

如果你識用國語即時同步口譯，就大大加分添，好多國際會議都需要。

有心理準備：
（1）你一定要同一大班中國人做同事。
（2）你要用簡體字，用中國大陸文法，我個人就唔太習慣佢地翻出來嘅文筆，好明顯係大陸feel；
（3）佢地多數會識中英文外，第三種語言。

（答漏咗）
聯合國個個部門都需要翻譯，都會請翻譯。
係睇你好彩撞正邊個部門咁啱有需要請人。

認真唔熟。

讀得Philo 就預咗人地 expect 你係一個 critical thinker咁來請你。你都唔會預期有一份工會寫明請 Philo 人。

不過我個人覺得嗰啲有關人權呀道德呀文化呀政策呀，要用腦去改革創新啲組織架構呀，嗰啲職位可以試下。但預咗一開始都係做下普通文書嘢先，慢慢再揾個專門領域去浸。

都係嗰句，
上 自己睇下咩intern 位你有興趣，有心水的話話我知，再按個別份工嘅要求，我試下幫手帶住你報名。

（樓主答到#49）

你可以起我底睇返我上一個你問我答

係真係乜都無，乜都自費，自己買機票，揾地方住，全部自己出錢搞。佢真係只係喺office 俾個位你坐，俾部電腦你就算。

唉，
我都明，我都經歷過。

【我認真想幫手促成一啲獎學金，支持大學生去國際組織，有意者 TG 我：

其實，一個大學生去幾個月做聯合國或國際組織 intern，唔會用得太多錢。一個月五千至一萬已經好大幫助。
但去到國際組織所帶來的人脈，合作機會，對香港未來潛在嘅好處就好大，以獎學金支持，根本係好值得嘅投資。

任何基金會，或者識得有錢人有心成立某種獎學金，支持香港大學生去聯合國實習，
歡迎聯絡小弟，我會盡我能力工餘時間免費幫手，提供一切資料，幫手諗遴選程序之類 (商業機構資助得唔得我要了解下，因為同聯合國有關就好多嘢要避忌)；

如果任何大學管理層，
或者各位大學生，
如果有相熟 friend 底嘅大學教授，幫手 print 啲重點俾佢地睇睇，甚至我可以寫 proposal（不過我英文應該唔會夠好），諗下有無方法令大學成立啲獎學金之類，同上，歡迎聯絡小弟，我會盡我能力工餘時間免費幫手。

我諗較容易係一啲同聯合國同國際事務好有關嘅學系，
例如：國際法，社會科學，國際關係，城市規劃，經濟，政策研究，翻譯，環保。。。其實聯合國咁多範點都有關係。

真人真事，
我知聯合國環境署同上海同濟大學，有個合作協議，
每年都會派幾個大學生來實習，
而環境署就喺同濟大學成立咗個中心。

香港嘅大學，可以諗諗類似嘅嘢。

趣

代樓主答 會
同 唔會

讀engine可以點做

Thanks for answering 我其實都幾buy呢種諗法，忍一時等UN入面多d representation好過乜都冇
（條問題唔係批評緊樓主，大家唔駛咁緊張負皮 ）
我想知入面d中國staff/intern如果問你來自邊度你答香港，佢地d修養會唔會好d點下頭就算？定係好似宜家大學民主牆d人咁一聽到就反？同埋UN入面多唔多台灣人？

多謝巴打咁有心機 ！ 但我見到佢個網寫住intern 語言要求方面要識英文同法文，我想問下英文程度要幾流利先係佢地要求？同埋唔識第三種語言係咪好蝕底 會報唔到？

你見過最大年紀既UNV係幾歲？我啱啱master畢業但都成30歲啦 會唔會太老？

多謝巴打，我仲識D德文，唔多流利，算係中等程度而國語同步都可以，只係一段時間冇做，有D生疏。

我真心有興趣，巴打請問你唔可唔可幫我到入去做INTERN, 我宜家全職返下午至夜晚，有時間可以日間做INTERN。

P.S 地區方面，其實我現居係紐約，應該都有D影響...?

之前講過想做保育
應該去apply WWF定聯合國先?

唔好意思，我無意冒犯，講得亦十分唐突，聽落似不勞而獲咁。

多謝巴打你比左D方向我。

恭喜哂樓主升做consultant
上個post都有留言支持

我個internship完嘅時候，
supervisor話冇funding俾唔到consultancy我，
問我可唔可以extend internship
印象中得30% intern留得低

我都覺得留喺HQ做paperwork感覺唔太實在，
不過雖然咁講，
去做UN intern絕對係可以改變人生嘅experience，去完眼界會闊好多
而且識到黎自好多唔同國家嘅朋友，
依個network俾錢都買唔到

我依家完左internship一年，喺歐洲做緊NGO工
經常都有喺UN識嘅朋友嚟探我，我去其他國家旅行都會搵佢哋

借位宣傳下，國際組織工作除左UN之外仲有好多選擇，只要你有心，基本上你無論專業係咩都可以搵到你嘅role

香港的人道工作人員: 葉維昌
紅十字國際委員會 (ICRC) 人道工作人員 – Jason Yip葉維昌

葉維昌是紅十字國際委員會的區域主管（大中華區、馬來西亞和新加坡），在其紅十字國際委員會的專業發展期間，葉曾在日內瓦總部與成員國進行合作以促進對話和資源調動，還曾以紅十字國際委員會的代表身份進駐巴勒斯坦，阿富汗和緬甸。他也負責制定和實施紅十字國際委員會在該領域的人道主義工作規劃。他還曾從事緊急救援工作，例如2008年四川地震和2015年安達曼海移民危機。葉在安全分析和與非國家軍事團體建立對話方面擁有豐富的經驗。

“人道唔係講口號”

口頭說說的總比需要行動實踐的人道主義來得容易。很多人都覺得人道主義只與人道主義組織或其工作者有關，其實人道主義並沒有大家想得那麼的遙不可及。事實上，除了人道主義組織或工作者以外，我們每一個人都會在日常生活中實踐到人道主義的。

「很多人都認為人道工作最重要的是要有同情心，但其實只有同情心是不夠的，其他實戰的技巧例如商業管理，危機及戰略管理等等常被大眾所忽略。如果香港的人道工作想更上一層樓，只靠不斷的籌款是不夠的，我們需要更多有相關經驗的工作者去分享他們的經驗。」葉還補充：「只強調我們達成了甚麼指標是不夠的，那個完成的過程也是同樣的重要，例如在這個項目中我們如何和當地人建立了友誼關係，如何成功地平衡了各方利益與衝突等等。」

人道工作是一個專業行業

「香港人通常不重視人道工作，不僅僅是『外行人』，也包括那些在這個行業工作的人。我們需要令公眾明白，人道工作也是一個專業行業，並讓大眾了解我們的特別之處以及定位，而不僅僅是給我們增加一個光環。」葉肯定地說。

「在其他國家，人道工作是一個非常專業和發達的領域，有著明確的職業路徑。而在香港，很多人認為這種工作通常是自願性質，只需有同情心就足夠了。他們總是覺得在非政府機構這樣的組織工作是一種妥協，需要他們『放棄』自己原本的高薪厚職。與此同時，在海外則是一個完全不同的故事，人們通常工作了幾年累積了足夠經驗才會進入非政府機構工作。我們需要在香港發展更好的職業選擇和相關培訓，以吸引更多有才之士投身於這個領域。」葉甚至希望有一天當香港擁有更多的資源和發展，我們可以自己推出一些關於人道主義的創新計劃，例如最近興起的人道債卷。

必須強調的是，人道工作不應只局限於醫療專業人員如醫生、護士和藥劑師等等。「在紅十字國際委員會中，我們甚至有一個部門專門研究動物、植物和生物學，以便在戰後進行重新種植和替動物進行疫苗接種。我們的同事也會來自不同的背景，例如有專門從事農業、文科和歷史的同事。執行國際人道主義法律其實需要不同的專家協助，例如在未來如何可以有效地控制人工智能武器等等，這些工作沒有可能僅由醫療專業人員去完成。」

戰爭和衝突 – 不斷變化的挑戰

葉認為下一代的戰爭將會是多個利益相關者之間零散的衝突，而不是傳統形式的國與國之間的衝突。 「我們永遠不知道什麼時候戰爭會結束，互相攻擊的敵人明天可能會成為朋友。與此同時，限制各國行為的國際法可能會由於戰爭分散化而變得越來越難以應用。當戰爭不再是暫時性的，而是一個連續不斷的模式時，人道主義和戰後發展工作之間的界線將會變得更加模糊。利益相關者希望最大化他們的利益，而戰爭便是他們賺錢的方式；這導致了長期模式的戰爭，我們需要考慮人道主義是否需要一種新模式來迎接這種連綿不斷的戰爭模式。」

與當地同事合作，互相學習

進入發展中國家進行人道工作的同事通常來自發達國家，我們與當地工作人員的關係應該是怎樣的？ 「有一次，我和一些當地男性同事一起進行實地考察，我們在房間內換衣服，我很驚訝他們每個人的身上都至少有一道子彈傷痕；這使我不停反思，與他們相比，儘管我們可能受過更好的教育，但他們經歷過一些我們從沒有過的生死境況，我們能否總是認為我們比他們更優秀？」

此外，葉提到，非當地工作人員總是會有休息時間或任務結束的時候，但對當地工作人員而言，他們同時有著受害者和援助工作者的身分，這是他們終生的使命及工作，不會有完結的一天。葉亦提到當地工作人員在處理緊急情況方面非常有經驗。葉回憶說：「有一次我們遭到催淚彈襲擊，當地工作人員在襲擊期間讓我躲在不同的地方。對於非當地工作人員來說，這種技能和經驗我們幾乎是不可能擁有的。」葉認為當地和非當地員工應該互相保護，合作和支持，沒有一方能自己獨力完成所有的工作。

薪火相傳

葉希望10年後亞洲人在人道工作中的地位能夠得到提升，並能擔當更大的職責。「我希望未來將會有更多的香港青少年接手我在紅十字國際委員會的工作；這也是為什麼我已經開始嘗試招聘本地大學生到紅十字國際委員會總部實習的原因，我希望能鼓勵更多的年輕人去了解這個領域。」

作為一個本地的人道主義推動機構，我們期望香港有更多機會讓醫療和非醫療專業人士參與國際人道事務。

點入行

Healthcare類絕對有工做
Nursing大多數係去conflict zone/災難現場救人，你可以睇下國際紅十字會，無國界醫生之類

不過要有心理準備，係好有意義但好沉重嘅工作

師兄
梗係記得你啦，
幫手分享下經驗呀，其他國際組織我都想知下八卦下 。

100% 認同，
識到嘅人同眼界，真係覺得個世界大咗好多。

幾個星期前，
- 我去埃塞俄比亞搞個workshop 同安裝一部空氣監察儀器，
- 前幾日，去同啲議員開會，同佢地講解空氣監察個結果，
- 最深刻係之前去肯亞其他地方玩，
friend 搭 friend 認識咗兩個喺肯亞同坦桑尼亞邊境偏遠地方，
做醫療做咗十幾年嘅委內瑞拉同美國醫生，
同佢地一齊行山，睇動物，食飯，一齊傾偈，
第一次feel 到個世界，
原來真係有啲咁好，咁有抱負嘅人。

記得離開佢地去機場時，
我心入面一直播住呢兩句日文歌詞：

「因為有像你一樣的人存在
我稍微喜歡上這個世界了」

（巴打唔介意的話，我可否私下認識下你傾下偈？

(樓主啱啱趕起份功課俾老細；聽日會跟人去非洲最大嘅 slum 參觀，會遲少少回 post)

自從有幸參與聯合國嘅工作，
就經常有人問我，係咩令你咁想做呢類工作？
我自細就好鍾意電影《Contact (1997)》，由此亦崇拜原作者天文學家 Carl Sagan，
佢寫嘅一篇演講《Pale Blue Dot》，極深刻地塑造咗我價值觀，
我前排仲專登錄咗呢段片，用廣東話讀《Pale Blue Dot》，希望其中訊息能夠廣傳：

點先入到

同其他公司一樣mon 住佢個career?

坐我隔離位正正有個中國同事都係讀Econ，
喺環境署負責environmental economics 同同啲企業傾合作。

其實咩科都有機會請人，睇你撞正個時間開咩位。

經濟其實好大路呀喺UN 入面，好多咩區域經濟組織，工業/農業/就業/發展乜都可以同經濟有關。

亞洲分部我唔熟，留俾亞洲區做過嘅巴絲分享下。

睇睇有咩職位啱心水先啦

climate change 幾hit 呀，應該好多機會。或者有offer 呢，聖誕節你預無乜人返工做嘢 ，所以你預計起碼等到一月中啦如果有offer。同埋繼續試下報 intern 囉

另外，有個 GCF (Global Climate Fund)，好大下，總部喺南韓仁川，好似幾新請幾多人，可以望望。
個性質同聯合國有少少唔同，
我地好多阿頭都想寫啲 proposal 交上去GCF 拎 funding

我做環保架咋，出兵呢範點會識

不過識個中國翻譯員做過維和部隊文職，好似係去南蘇丹，試過夜晚好近聽到開槍聲，但無計，匿埋繼續瞓

順便分享呢個做過維和部隊嘅人講過我好深刻嘅一件事：

衛和部隊做，見過戰亂地方：
- 有學生因為軍營外圍有燈，夜晚會成班圍住燈睇書。
- 有大學教授無課室，在樹下上堂，教醫科。雖然又熱又多蚊，但班學生好專心上堂。

嗰個人同我講：
「見到咁樣情況，戰亂時候當地人都咁重視傳授知識，好感慨，覺得呢個國家，只要打完仗，未來一定好有希望。」

--------
維基：
聯合國維持和平部隊（英語：United Nations Peacekeeping Force）簡稱聯合國維和部隊，指由大會或聯合國安全理事會至少需九票贊成（必須包括五個常任理事國）核准部署並決定其任務授權的部隊，此部隊只配備簡單武器用以自衛和維持秩序之用途。秘書長對於如何發起和開展行動必須提出建議並報告其進展情況，而維持和平部隊的行動部則負責各維和部隊的日常行政指導，管理和後勤支援。維和部隊的武裝人員會戴有聯合國徽章的藍色貝雷帽或戰鬥盔（英語：combat helmet），車輛和建築物等則漆成白色，並標上「UN」字樣。這支部隊通常又被稱為「藍盔部隊」。維和部隊在1988年獲得諾貝爾和平獎。

year 3本身想去 但根本負擔唔起d 洗費
窮是原罪

洗費How much?

想問下巴打做左幾耐intern之後轉到做contract 工？
巴打提過轉做contract好睇當時有冇空缺 所以會睇彩數
咁多數你啲同事係intern幾耐左右之後有機會轉做contract?

考試咩而家，個個問啲咁難答嘅問題

（個人意見，非呢一個範疇專業可能答錯）

膠袋之類有好多種問題：
- 難回收，去堆填區又唔分解阻住啲位。
- 輕飄飄好易就飄落海，會纏住啲海洋生物。
- 落咗海，耐咗會變細細塊，海洋生物會咗落肚積聚。
- 膠製品有啲化學成份會有毒，特別啲發展中國家廢物處理較差會拎來燒，燒就放毒氣出黎。

唔只係啲石油浪費咗。

不過都係嗰句，
我相信人類科技創新嘅力量。

例如用可生物降解嘅物料去取代膠。
不過好多嘢係一定要用膠，例如醫療用品，裝藥水，衛生原因用膠係最安全最stable。
當然創新都可能可以解決，但無咁快。
短期內，我覺得走塑係有必要。

題外話，已經有人研究緊可以食膠嘅蟲或者細菌（當然要小心研究後果，大家都唔想出現所謂「Grey goo」這類科幻小說中的滅世細菌 ），

明白你難處。
寫professor囉唯有，佢地都慣晒啦。

但我唔太覺得intern 佢會咁認真睇 referee 除非好多人爭同一個位。

我因為做咗幾年嘢讀master 後先報，
我的三個referee ：
工作上的老細，
大學 professor，
一個相熟嘅環保 NGO 員工。

法文好有用的，講真。

聯合國六種官方語言，你識越多當然越好。

但我只識中英文。

我喺環境署嘅全球總部做嘢，做科學嘢。

簡單黎講，就係推廣一種平價嘅空氣監察嘅方法，結合：
（1）傳統嘅國家級科學儀器，
（2）平價儀器，同埋
（3）衛星圖像，
希望做到所有發展中國家都可以平平地知道空氣污唔污糟，污染源係咩，從而減少空氣污染，保護人民健康。

工作內容包括覆email 同唔同國家嘅人協調，做research，做 data analysis，寫報告，做presentation，周圍同政府/大學開會，安裝同簡單維修下儀器.....大致係呢啲。

樓主做intern個時啲洗費點

英文writing高唔高要求

咩妹最正？

法文有用啲定西班牙文有用啲？

想知intern係咪好多人爭

（樓主覆到 #59 。）

咩project 上面答咗，做空氣污染監察。

SDG,即係 Sustainable Development Goals。簡單講就係全世界都同意一啲目標，希望喺2030年可以達到。

SDG，老實講，我幾鍾意。

令到成件事好有系統，每個員工都明確知道自己負責咩目標，個目標要在2015至2030年之間做出咩程度嘅改善。
成件事好S.M.A.R.T (specific, measurable, attainable, Relevant, time bound)。
例如我本人嘅project
主要同 SDG 3.9.1 同 11.6.2 有關。

3.9
By 2030, substantially reduce the number of deaths and illnesses from hazardous chemicals and air, water and soil pollution and contamination;
--> 3.9.1
Mortality rate attributed to household and ambient air pollution
講到好清楚，目標係減少空氣污染引致的死亡率。WHO 有全球所有好詳細嘅計算同數據。

11.6
By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management
--> 11.6.2
Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM2.5 and PM10) in cities (population weighted).
亦講到好清楚，目標係降低城市的PM2.5 PM10 濃度。

然後寫親所有報告，都要回應返呢個目標，講現時做嘅每件事，會如何促成達到目標。

當你知道 UN 咁大個世界性組織，上上下下所有人都係為咗呢啲 SDG 一齊努力奮鬥，就會覺得成件事好偉大，自己有份地參與其中好自豪。

不過我只熟悉自己有關嘅SDG，或者同環保有關嘅。對其他人權呀貧窮呀，唔太熟。

係有好多分部，但我唔覺香港有。
可能聯合國內個別組織會有分部有個office，例如 UNICEF 喺香港成日見到有活動。
但唔覺有一個大 office 喺香港，
可能就算有，主權移交後都搬晒去北京。

不同嘅聯合國內個別組織會喺不同地方設總部同分部。例如：
環境署嘅全球總部就係肯亞；
聯合國成個組織嘅總部喺紐約，好似包括聯合國大會同安理會；
國際法庭就設喺荷蘭嘅海牙。

香港附近我知有主要分部嘅好似有：
北京，曼谷，大版，京都，南韓仁川。

曼谷係環境署嘅亞洲區 Regional office。

都有可能，睇你報咩位置囉，
工作內容係咩，報名前記得睇清楚，
最緊要係有嘢學嘅，對你將來事業有用嘅。

例如我自己就真係因為對平價空氣監察有少少了解，又覺得未來有前景，所以就報名。我只係報咗呢一份intern，因為其他project 我興趣不大。

最好個工作內容係寫得好具體，咁就多數無死；
相反，如果你見佢寫到好虛無縹緲，咩support the team 之類咁空泛，盡量唔揀。

有好多intern 位老實講只係當你免費勞工，叫你執下 Excel 做下data entry send 下mass email，呢啲盡量唔好揀囉我個人覺得，除非你只想入黎先，入咗黎再揾後路咁又另計。

自己上 ，揀intern 睇下有咩位，揀啱話我知

我肯亞首都呢邊一個月洗費：

租房港幣三千。
（我揀咗個貴區，貪佢近office 五分鐘行到返工 ）

其他生活必需品無刻意計，我估兩三千掛。

仲有要計埋去玩，咁遠水路去到另一個國家，點都應該探索下周圍玩嘅。呢個就因人而異啦。

機票五千左右來回。

唔識。香港人？係嘅介紹下

隔離部門都可能唔識，何況另一個組織
就好似同一間大學，隔離系有咩人你都未必識啦

多謝巴打，大家試下啦喂

(樓主覆到#67)

自己揀，
佢係逐個 project 咁出廣告，
你鍾意邊個 project 就報邊個。

唔似政府 AEPO 咁統一請人再分stream

上一個post有睇你
雖然無你咁有抱負 但真心支持你
搵到一份自己鐘龍做既野好難 加油

巴打，加油

我首先講清楚 intern 同 UNV (UN Volunteer)嘅分別先，
因為佢個名同佢實際係兩者剛剛好調轉

UNV係有人工的；
intern 係無人工的，呢個先係真嘅「義工」。

多數係做完 intern 先做 UNV

留唔留得低，
當然睇你工作表現，
但亦好睇你好唔好彩，時間咁啱撞正佢要請人時你喺度

請唔請人就一時時，
可能幾年唔請，突然請幾個咁。

我就是死好命撞啱時間嘅例子

會考 5
A level B
IELTS 7.5

唔熟 ICAO ，不過佢office 真係正正喺我隔離，去親洗手間都經過佢地門口。

巴打機場做緊？加油

識唔識freemason

睇返佢requirements，
第一個學位，要 final year 先報得:

--------------
Education

Applicants must at the time of application meet one of the following requirements:
a. Be enrolled in a graduate school programme (second university degree or equivalent, or higher);
b. Be enrolled in the final academic year of a first university degree program (minimum Bachelor's level or equivalent);
c. Have graduated with a university degree and, if selected, must commence the internship within a one-year period of graduation.

Be computer literate in standard software applications.

Have demonstrated keen interest in the work of the United Nations and have a personal commitment to the ideals of the Charter;

Have a demonstrated ability to successfully interact with individuals of different cultural backgrounds and beliefs, which include willingness to try and understand and be tolerant of differing opinions and views.
------------

Msc env eng係讀HKU嗎?
大約係讀D咩介唔介意講下

詳細請睇：

真正體制內嘅 Staff 大致分幾種:
P, professional，
G, General ，
N, National，
F, field。

General 通常係指啲 admin 嘢，通常都只請本地人，例如總部或分部喺肯亞或北京，就只請本地人做，外國人唔請。

所以，我通常只睇 Professional categories，
因為
(1) Field 比較危險；
(2) General 同National 要本地人先做到，除咗北京分部之外，都好難有其他地方計香港人做本地人。而北京會唔會請香港人？政治上，我個人認為無可能（有成功例子的話，請話我知）。

所以，以香港人咁怪異嘅身份，
似乎只有 Professional 呢一種staff 係有機會申請的。

我通常留言 P3 grade，大概係一個細project manager 咁嘅位置，要 6-7 年相關的專業經驗。

（覆到#87）

French 好有用，特別如果同歐洲非洲有關嘅工作，或者文化之類。

大學就好似普通公司見工咁囉，全世界咁多大學，面試官都唔會好分得清楚邊間打邊間啦，都係睇表現。

P4, P5 年資大概要幾多?

上面個網有寫，

P4: >7年
P5: >10年

請唔請醫療系

成日都覺得班文社科撚係幫唔到手
覺得咩都係文化，社會政策就搞得掂

（樓主覆到#89）

咩engine 先。
我就環境科學同環境工程。
我老細就電子工程。
civil 就去啲難民營呀災區之類起屋。
點都有機會有位啱你。

都係嗰句， 睇下有咩intern 位有興趣揾到話我知，我帶住你報。

支唔支持走飲管

覆#90.

哈，誤會咗你個icon，我語氣可能重咗啲，唔好意思

答漏咗。

我入面無見過台灣人。

但睇新聞見過有，
都係有身份認同問題，
佢都係要話自己係中國人，先可以入聯合國做，因為聯合國成員國入面，只有中華人民共和國。

#40 答咗

多謝你睇我個post

英文要同人溝通到囉，
正常交流都唔得，做嘢會好辛苦。
但又無人要求你大律師咁高嘅英文程度。

我都唔識第三語言
睇你工作內容係咩囉，
我做科學嘢，無乜所謂英文就夠做。
你要去法語地區做嘢，咁就法文好重要啦

覆#92.

我個職位之前就係個UNV 做，
應該做咗好耐，六七年？
佢而家大概三十五歲。

另外有一種叫Junior Professional Officer，高級少少，都有人四十歲左右先開始做。

三十歲唔遲，
但要表現到你有三十歲嘅處事成熟可靠。
做到嘢嘅話，邊有人理你幾多歲

我啱啱睇過new york station，
暫時唔見有關翻譯嘅位

最接近係呢類communication（English），
唔知佢收唔收......
如果佢請中文就幾大都要報

呢排無請，你每兩三個星期再 check 下有無新位同翻譯有關 我都每星期check 一check，睇下有無我自己有興趣嘅位轉

有無話好睇重cv要有好多標青野？
year 2浸中仔
成績普通 讀緊finance 有無機

覆#95.

乜都報晒就最穩陣啦

保育 WWF 好似好啲，
不過聽人講近排香港 wwf 好多人走

仲有 IUCN呀, 之類你所有聽過嘅國際大機構都試下啦

覆#99.

入聯合國就由做 intern 開始。

如果你問點入環保呢行，
就讀呢科，盡量 keep 住喺呢行做，儲經驗。

是

咩職位都有機會請，得閒入去睇下
入門多數由 intern 開始

覆#107.

我揀去非洲，
又何嘗唔係因為非洲平啲（相比歐洲同紐約總部）

既然聯合國做intern冇人工
咁係咪好多都係唔休生活嘅有錢仔/女?

應屆大學畢業生
本身仲迷惘緊出黎點好
讀緊社工
啱啱上網見佢social science個邊既intership都幾適合咁
同埋佢client orientation個到同社工既價值、原則都一樣
我諗住應該黎緊呢幾個月會儲錢+裝備自己去申請
（窮是原罪 ）

機票，來回五六千。
住，月租三千。
食，睇食幾豪囉，自己煮就平啲，無認真計。
出去玩，另計。

覆#109.

三個月。

真係睇 timing，
不過其實你去到一個月左右，
實知道條 team 夠唔夠人，唔夠人而你做到嘢，多數會直接問你想唔想留低。
我就係咁。我眼見其他轉到嘅通常係咁。

但如果你見到其實夠人做嘢，
就難啲留低囉，
咁如果想留，就要開始揾下隔離左右team 會唔會想請人，主動八卦下人地做緊咩，同人地team 阿頭傾兩句，睇下自己幫唔幫到手。

睇你做咩㗎啫

你要寫法律文件就高囉，
我咁做科學嘢，寫得清楚簡潔易明就夠。

覆#117.

兩個都係聯合國官方語言，都好有用。

睇你工作主要要同咩國家嘅人溝通。

有啲係，有啲唔係 （廢話 ）

有啲，個個都報得，就多人爭。
有啲，要求好專門，例如要你識某種特別技能 / software，就少人爭囉。

同埋，我估歐美地方嘅intern 位多人爭啲，
非洲可能少人爭，比較上。

覆#132.

我都想識。唔識。

覆#134.

UST.
UST 好似偏重污染處理，好實在。

我主要讀有關空氣污染嘅科。
例如室外污染處理，工廠排廢氣處理，室內空氣污染，大氣污染之類。

你知env engineering 好偏重污水處理，但我無乜興趣，所以少揀。（但聯合國入面污水處理我見有請人，去難民營做污水處理）

另外有讀環保法律，土地污染，啲化學mechanism 之類。

巴打宜家base喺邊？
其實香港近年公司多左請sustainability / ESG 既位，都可以考慮。
btw 我個frd lse master -> un women 北京intern ->番黎好難揾好pay既opportunity 最尾去左做listed co HR

多謝巴打，我自己都會多留意下。

如果真係有咩消息，我上黎報比你知。

想問下巴打un多唔多污水處理/水質化驗既長工？
同埋剩係巴打做緊果邊Kenya係咁 定係其他地方都係？
唔該哂

好奇一問hr 個pay如何

睇你想做啲咩類型嘅保育
WWF 香港office 做local 嘢多

不過宜家香港office 少咗好多conservation project 啦

點睇m記冇飲筒

大家拍硬檔幫幫手，
唔好再問我【點睇膠飲管】，
我一早喺#40 同 #80 答咗 。

個個都問，好悶呀

冇問咁深入呀
普通entry位我估比盡$18k????

巴打未覆我#166

唔係讀環保相關嘅course
有冇咩位啱做intern

留名

讀商科finance可以係UN 做咩intern

讀緊environmental management既master 之前聽fd講過聯合國有環境既intern做 唔知係咪就係你呢份？

巴打可唔可以講下有d咩entry requirement

同埋我undergrad唔算同environmental有直接關係，係外國讀energy既engine(solar/wind果類)

【突發！】
肯亞首都發生恐怖襲擊，有槍手在酒店掃射。好似話針對一班喺酒店開緊會嘅美國人。

樓主安全，喺屋企。
UN 隔離就係美國領事館，好似好危險
希望聽日唔駛返工

咁快手嘅你 仲快過我報導。

前幾年有個商場有槍手，
又係針對外國人。

而家所有商場都閂晒唔開門

小弟留學法蘭西yr1 讀社科
有興趣從事文化保育/文化交流工作
第時想做UNESCO 或者國際層面嘅NGO

據聞UN同做AO EO差唔多，裏面都係層層官僚，好多老屎忽坐幾年等升，環境署工作環境/辦公室文化/staff晉升機會如何？

樓主注意安全啊！

係咪報任何position 都要3個references?

你指由幾年前開始，啲商場閂到而家？
Btw, 樓主工作上有無接觸過equator principles?

係非洲做野
放假有咩做 可以去邊
想去非洲做interm

如果我想係final year之前嗰個semester 做，而讀嘅科得final year project同placement
我可唔可以apply
順便想問mechanical engineering有咩job啱
thx bro~

醫療系以下請得較多：
世衛，
紅十字/紅新月，
無國界醫生。

有個網叫 impactpool ，集合晒所有國際大機構嘅招聘廣告，得閒上去睇睇

每科喺社會上都有佢存在意義。

最好就乜都識少少

我係理科人，
但好清楚文科社科對社會進步好大影響。

唔講咁遠，
政治、社會學班專家，知道點樣影響美國總統選舉，而邊個做總統就好影響邊啲科學研究有資助，邊啲無。

二十世紀初嘅世界局勢完全由民族主義共產主義乜乜主義推動，啲世界大戰呀核武呀，全部源於呢啲主義所引發嘅戰爭。
我大學副修心理學，
好深刻睇過榮格講過（類似咁嘅意思）：「邊個話對人類潛意識嘅研究係對社會無用？現時嘅世界大戰，戰爭帶來嘅所有苦難，全都係由人心而來。希特拉，係全德國國民嘅集體潛意識嘅投射......」

科技發展，如果無哲學家歷史學家睇住道德層面，好易亂黎。

（唔知自己講緊乜 ）

覆#152。

睇你報咩囉，試下無壞 。
好難講，
盡量揾啲關 finance 事嘅位，
cover letter 貼題咁俾心機寫。
我有 intern 同事係做 finance 嘢。

一半半啦，
仲有一半就係啲有理想，唔算窮，但要輕微節衣縮食咁黎的。

其實人地外國大學好多係俾獎學金佢地黎實習，連中国都係好多拎住國家唔知咩咩獎學金黎。

係香港先咁少機會
（我知有，但好似限某一兩個科目）

我重申：邊個可以喺香港幫手整啲獎學金出黎，我會幫手。

加油

有咩問題隨時問我

我喺肯亞。

好睇際遇同、性格同人生目標嘅，
我本身份人毒毒地，唔太social ，亦偏理想主義唔太現實，唔太啱亦唔太想做商業公司。

想問下樓主, 關於香港電子廢料咁多,
有無任何見解同建議

入去intern係咪要gpa好高？
Nursing入去其實係咪得類似healthcare research呢啲position可以揀
越讀落去越唔想第時做護士、想搵個新既方向

Lm

唔係話佢哋冇用
係覺得佢哋自己冇呢方面嘅知識但係好鍾意指指點點，覺得推行政策+教育=環保

我啱啱睇咗你個post
搞到我都想報intern
要唔要讀相關嘅科先可以報

如果大家想做UN intern, 又想有人工，可以留意下以下機構： FAO, IOM, IOL, WFP, UNICEF等等。佢地有獨立的招聘系統，要上佢地網頁睇。

之前做左三個月無薪intern, 我都想係UN做多次intern, 但手頭冇咩銀。結果只能去做其他有關development的有薪intern......

法文，聯合國工作語言係英法兩語，其餘四種係根據英法文原本翻譯。但如果你的職位係對南美國家，或你去南美做field office or regional office, 咁西文係must.

Language要學到至少C1真有用，因為你要用黎開會同寫report, 同埋你要對相對的詞彙好認識

除咗環保個part，仲有冇其他咩intern啱engine仔做？
因為我望過下，好似好多intern都唔係好啱我(我讀垃圾Computer Engine)
見好似請好多其他field，唯獨冇請IT Intern...

Ching 喺UN邊到做intern?
覺得好唔好玩?
知唔知UN其實會唔會有target school?
利申: 想讀完Ug gap year 做 intern 先去讀埋個master 佢

我之前係UNIDO駐馬里辦事處做Intern，覺得幾好玩，field experience 好難忘，因為可以同當地官員同業界人士接觸同了解有關情況。
UN冇咩target school, 其實你上Linkedin google UN intern，有晤少人都係出身於不太出名嘅學校。我覺得motivation先最重要。

晤少人都係讀禁master /master完先去做，不過你讀完bachelor都可以試下，咩都報下。

應該會有請IT人, 例如

不過我晤清楚CS同Info technology有冇關，師兄自己上去睇下。

我見過有人讀完bachelor就去做，你可以考慮報下UNESCO同OECD, 比較近水樓臺。
不過你留番到讀master, 好多M1M2都一定要你去做intern

諗住去邊交流？

劉明

Master I might do a dual so there might not be any time for the intern semester
Well for Unesco and OECD I guess it is more interesting to go to the african continent just like you did in mali haha
will be going to germany for my exchange next year~

巴打我想問係咪一定要final year先可以做佢啲intern?

巴打可唔可以留tg ，有d野想問你

巴打仲係唔係到 見空難到有死者係香港人 話係聯合國環境署做 唔會係巴打呀

巴打仲係唔係到，可唔可以報一報平安

巴打報下平安好喎

我都即刻諗起你

唔好死

樓主！報下平安呀

巴打之前話佢係肯亞做野

唔好有事啊

報平安please

希望唔係爸打😢

希望樓主平安無事…

報平安pls

巴打報平安先啦

巴打報一報平安啦

3死者身份曝光有1港人 任職聯合國環境署疑為中大畢業生

source?

Source呢？btw樓主好似唔係cu

push

(4) 本科係 hku Env Science, Master 係 ust Env engineering，無外國留學或工作經歷。本科畢業後工作了三四年再讀 Master ，之後自己上網報 intern（UN internship 要求 final year 至畢業後一年內進行，所以一生人得一兩次機會做）。

樓主好似係hku

唔係佢，毒果話中大有個同名嘅畢業生，但係佢係讀工商管理，OP 講咗自己讀env science

樓主快啲上水 要冇事

疑為中大姐 無確認

希望巴打快d上水報個平安

巴打係唔係到呀

樓主快d上水報平安啦

上次槍擊都好快報咗平安，今次唔好嚇我地啦

我見上個post樓主有留tg
有冇人搵得返
tg搵樓主好似易啲
連登通知好似壞咗

好人一路平安

希望巴打無事

我都係見到新聞入嚟 樓主麻煩報平安

搵人搵樓豬

推

巴打祝你平安無事

希望樓主冇事

應該唔係樓主
樓主唔係cu

就算真係唔係樓主，但都好可能係樓主嘅同事

我無事。
我唯一一個香港人同事好似有事。
我都等緊新聞......

希望唔係樓主

好彩

佢個香港人同事有事喎
唔好彩啦...

RIP

樓主冇事太好了 不過同事...

巴打撐住呀
有咩唔開心記得講出泥 我地一定會做你嘅樹窿
連登有愛 巴打加油

樓主同事rip

樓主加油

第一時間諗起巴打....RIP

嗰個都係香港人嚟

嚇死
不過都rest in peace

【埃塞俄比亞空難】央視：8名中國乘客遇難 指涉一港人 後撤回
環球網：8遇難者或不包括港澳台居民

內地環球網於微博中引述中國駐埃塞俄比亞大使館指，遇難中國人的數字仍在核實，8名遇難者當中可能不包括港澳台居民。

聯合國入面通常要做d咩
多唔多出國機會

又係你 屈機

咁都中

樓主冇事但佢朋友有事你就好彩 你講得呢句真係好撚黑心同自私 我地只係同樓主熟d想知佢安危啫 但係邊個香港人瀨野都唔ok啦

見到環境署,馬上上連登睇巴打有冇上嚟報平安
btw.遇難者R.I.P

唔知樓主嘅同事有冇攞聯合國護照。如果有的話亦都有可能係揸住聯合國護照登機嘅四人之一。

希望樓主同事冇搭呢一班機

一睇到新聞就諗起樓主⋯

樓主同事

好似有事但都唔代表真係有事
你做咩姐
同埋新聞話未決定身分？ 冇追post

有咩講錯，我講sorry
我都只係重點係第一句姐

即刻諗起樓主同呢個post
以前聽講埃航好似唔差...估唔到都係有意外

我係喺肯亞嘅聯合國環境署巴打。

報多次平安，我無事。
但我唯一一個香港環境署嘅前輩同事，似乎出事，但未100%肯定。

其實，講一講相關資料。

今個星期係「聯合國環境大會」。
一個全球各國政府有關環保嘅最高級大會。（下面有詳細小小資料）

呢班飛機上面，大部分都係準備黎肯亞開會嘅各國參與者，專家，環境官員。

所以係一個好大嘅損失。

頭先啱啱有其中一個活動嘅閉幕禮，
全場默哀。
主持人話，好多遇難者都係為世界未來努力貢獻嘅偉大嘅人。
在場所有人，都要責任，
繼承佢地為人類未來，為地球未完成嘅使命

我會為您活下去。

若果我陣亡，
留給你，
留給你，
填好這革命情歌，
延續天真的我......

-------

UN Environment Assembly
聯合國環境大會是世界最高層級的環境決策機構。它致力於解決當今世界面臨的重大環境挑戰。了解這些挑戰，維護和恢復我們的環境是《2030年可持續發展議程》的核心。

環境大會每兩年舉辦一次，旨在確定全球環境政策的優先事項，並製定國際環境法。大會通過其決議和全球呼籲，引領環境治理新實踐，推動政府間行動。決策需要廣泛參與，這就是為什麼大會為所有人提供機會，希望大家獻力獻策共同設計解決方案，維護地球健康。

樓主同事
RIP

蘋果都出埋新聞了。。。。

樓主，tvb 話你同事rip 左

雖然我知好戇鳩
但都係忍唔住諗會唔會有陰謀

名Victor的曾成毅2000年在觀塘瑪利諾書院中七畢業，之後入讀中文大學工商管理學系，2004年畢業後赴笈倫敦升學

樓主心入面一定覺得自己好撚好彩 死既唔係自己

你老母狗黎架？
生咗你隻生滋狗亂咁吠

咪撚覆佢啦

咪理佢啦
晨早block左隻柒頭

btw
願所有人安息

如果係窮撚
係咪唔使考慮
無人工可以接受
但係咪連機票都要自費

啱啱睇完新聞都諗起你
所以即刻搵返個post

\|/

巴打你唔好問住啦

樓主撐住

又完全封鎖一個on9仔

世事無常 節哀順變

confirmed ...

唔該巴打
真係佢

巴打RIP

sor睇左頭幾個回覆就問左

願死者安息

RIP乜撚野呀
巴打都無事
出事個個係佢同事

Mr Tsang RIP

rip

人哋咪講咗冇事囉

睇完新聞都即刻禁入黎睇下樓主有無事

巴打同事rip

我都係

巴打同事rip
即刻去加大份保險啦

意識橋巴如果知道
佢遺孀及家人有困難
可以擺上黎
睇吓大家幫唔幫到手

朝早起身睇到心情沉重

巴打同事rip..

點解永遠都係好人早死

講得好岩

大部份人都唔係聖人
所以先需要向住好既方向進步

對於今次意外希望巴打振作
support

巴打同事RIP...

想試下報intern 可以點聯絡巴打你

樓主同事RIP
非洲既一場意外,竟然都有一名香港人...
真係人生無常
各位,活在當下,努力追夢呀
意外既野真係下一刻唔知發生咩事

巴打係叫matthew 空難嗰個叫victor

不過都rip 咁有熱誠嘅人

樓主係victor?

頭先睇新聞差啲以為係巴打嚟

見到飛機單野先諗起巴打
RIP巴打同事

Rip you

🙏🙏🙏

一聽新聞即刻諗起呢個post
巴打同事rip

你有ref fee?

D同事轉番出黎做咩多

單機 全家死啦你 屌你老母

人如其名
唔經大腦

樓主無事吧？係非洲打工要小心啊

唉..... 睇到好sad
「天𧙗善人」呢句真係史上最大嘅謊言

任何人都係唔好彩
嗰個仲要係香港人

連登仔最興陰謀論 果然人如其名

我替樓主既同事難過之餘 最慘係佢身邊既人...